（大pk返來了）鄭市長態度日趨強硬：學者指為連任作部署

在香港，行政長官林鄭月娥公布施政報告後，連日來接受各方傳媒訪問，主動出擊回應外界批評。她更聲言不為修例感內疚，形容自己「已經重拾信心，從前的我回來了」。短短一周內，足見她希望打造一個強者的姿態。面對民心不歸向政府，為何林鄭月娥仍能如此有自信、甚至好像比以前更「強勢」？學者相信她有競逐連任的部署。

早於上任特首前，林鄭月娥已被評為作風硬朗，更有綽號指其「好打得」。面對民心不歸向政府，為何林鄭月娥仍能如此有自信、甚至好像比以前更「強勢」？

香港政治學者、香港浸會大學前助理教授黃偉國接受本台訪問時，指出一般人可能難以理解林鄭月娥為何違反民意，做了不少損害香港利益的事，仍能談笑風生、比以前更有自信。不過從精神狀態有問題的角度分析，就不難明白。他認為林鄭月娥並非有能力與社會連結。

黃偉國說：例如她非常強調自己沒有任何生活、只有工作。明顯地她與人溝通或聽不同意見時，有一定的能力障礙或不足。 甚至很多官場上的人說，其實林鄭月娥沒有朋友，表面上說家庭支持她，實際上從好多採訪都看到，她與丈夫的關係有很大問題；或與子女的關係亦不如她想像中所說這麼和諧。從一個人格、精神狀態或能力方面，其實林鄭月娥只是乘政治需要而上位。

黃偉國續指，從鬥爭角度，林鄭月娥明顯有競逐連任的部署。

黃偉國說：視民意如糞土的做法，好明顯以後兩年的施政都是為中共服務。無論利用香港作為一個….拿走香港所有儲備、或者用香港的股市作為大陸股市集資賺錢的地方、或送香港的年青人回大陸。好明顯作為一種繼續連任，可以說是向習近平獻上的「巨禮」。

做飽佢啦，冇人得閒同佢爭

支共應該唔會再信林奠，好大機會直接揾北佬落嚟做香港市長…所謂“港人治港”已經名存實亡…

睇完篇文更加覺得下年一定要移民

李小加唔錯
希望係佢啦

反社會人格姐

都冇人肯收捨佢個殘局

最好行終身制

林鄭一日未死
香港都唔會可以再出發

搵新疆書記喇
搞集中營夠經驗
屠宰港豬

除非叫駱惠寧做埋，冇人執咁既蘇州屎，除非中共比葉劉做

777日趨放軟：學者指為連任作部署
777日趨強硬：學者指為連任作部署

點都贏

有幾唔錯呀又

正啊，攬炒之母

cash 現鈔在身邊，心裡“安逸”

你以為啦
既然都玩爛左香港
索性一不做二不休啦
拎哂香港庫房+外匯基金唔好？

香港人就咁眼白白睇住佢送哂啲錢走

擺明已經無心做大戲 快快手手拎哂啲錢上大陸就算好岩大陸既手法 短炒

仲圍住佢講已經中計 你有得簡咩

個特首位做到爛曬臭曬 仲有邊個想做

支持佢連任

奶共又點會在乎臭朵

689啦想睇佢同林奠辯論